[
{"titular": ["\u00bfBoca Juniors se interes\u00f3 por Mois\u00e9s Caicedo?"], "descripcion": ["El volante ecuatoriano despert\u00f3 el inter\u00e9s de varios clubes de Inglaterra y al final se decidi\u00f3 por el Chelsea."]},
{"titular": ["Prensa de Colombia se\u00f1ala que DT J\u00fcrgen Klopp quiere a dos ecuatorianos en Liverpool. \u00bfQui\u00e9nes son?"], "descripcion": ["El adiestrador alem\u00e1n gusta del juego de dos defensores tricolores y  espera en alg\u00fan momento contar con ellos."]},
{"titular": ["\u2018Un desaf\u00edo m\u00e1s\u2019, dice Mois\u00e9s Caicedo, clasificado con Chelsea a la final de la Copa de la Liga inglesa"], "descripcion": ["Los Blues golearon 6-1 al Middlesbrough en la semifinal de vuelta (global 6-2) y esperan rival entre Fulham y Liverpool."]},
{"titular": ["As\u00ed queda el calendario de Emelec en la Liga Pro 2024"], "descripcion": ["En la primera fecha del certamen, los de Hern\u00e1n Torres ir\u00e1n al Alejandro Serrano Aguilar para medir al Deportivo Cuenca."]},
{"titular": ["As\u00ed queda el calendario de Barcelona SC en la Liga Pro 2024"], "descripcion": ["Los canarios se estrenan en el certamen nacional, en casa, el 18 de febrero, ante el ascendido Imbabura SC."]},
{"titular": ["Oficial: Barcelona SC confirma a sus siguientes rivales en la pretemporada de Estados Unidos"], "descripcion": ["Antes de volver a Ecuador para presentar su plantilla en la Noche Amarilla, los canarios disputar\u00e1n dos amistosos en territorio norteamericano."]},
{"titular": ["\u2018Estoy seguro de que a mi pap\u00e1 lo asesinaron\u2019, el pol\u00e9mico comentario del hijo de Christian \u2018Chucho\u2019 Ben\u00edtez"], "descripcion": ["El 29 de julio de 2013, Ben\u00edtez falleci\u00f3 a causa de un paro cardiaco en un hospital de Doha (Qatar), seg\u00fan dos reportes m\u00e9dicos."]},
{"titular": ["Cl\u00e1sico del Astillero: conoce las fechas de los duelos entre Barcelona SC y Emelec por la Liga Pro 2024"], "descripcion": ["El primer duelo tradicional oficial de la temporada ser\u00e1 en el Capwell, el 28 de abril, fecha de aniversario de los el\u00e9ctricos."]},
{"titular": ["\u00bfQui\u00e9n es el pr\u00f3ximo rival de Ecuador en el Preol\u00edmpico Sudamericano Sub-23?"], "descripcion": ["La mini-Tri acumula 4 puntos en su zona y a\u00fan le quedan dos partidos para asegurar su clasificaci\u00f3n a la siguiente fase del torneo."]},
{"titular": ["\u2018Esperemos que se resuelva lo antes posible\u2019, aspira Jos\u00e9 Pileggi, presidente de Emelec, sobre la situaci\u00f3n de Miller Bola\u00f1os"], "descripcion": ["El futbolista fue participe de varias problemas de indisciplina en el club lo que provoc\u00f3 que no fuese tomado en cuenta en las \u00faltimas convocatorias del 2023."]},
{"titular": ["Ecuador est\u00e1 cerca de fase final del Preol\u00edmpico Sudamericano Sub-23, \u00bfqu\u00e9 necesita para ir a la pelea por un cupo a Par\u00eds 2024?"], "descripcion": ["El combinado nacional tendr\u00e1 como pr\u00f3ximo rival a Bolivia, este viernes, y de ganar habr\u00e1 sellado su boleto a la fase final del certamen."]},
{"titular": ["Inter Miami, de Lionel Messi y Leonardo Campana, con un plantilla  \u2018gal\u00e1ctica\u2019 busca sellar alianzas comerciales y ser protagonismo internacional "], "descripcion": ["El evento organizado en Miami por la naviera Royal Caribbean sirvi\u00f3 de pistoletazo de salida para una gira mundial en la que recorrer\u00e1n cerca de 40.000 km."]},
{"titular": ["Alexander Zverev elimina a Carlos Alcaraz del Abierto de Australia en cuartos de final"], "descripcion": ["Pese a una gran reacci\u00f3n de Alcaraz en la tercera manga, el alem\u00e1n logr\u00f3 asegurar una bien encaminada victoria en el cuarto set."]},
{"titular": ["\u00bfQui\u00e9n es Yaimar Medina? Conoce m\u00e1s sobre el goleador implacable de Ecuador en el Preol\u00edmpico Sudamericano Sub-23"], "descripcion": ["El atacante brilla en el torneo camino a Par\u00eds 2024. Es el goleador, al momento, del certamen con tres anotaciones."]},
{"titular": ["Alexander Dom\u00ednguez, campe\u00f3n con Liga de Quito, encabeza la lista para ganar El Pro 2023"], "descripcion": ["El ganador del premio al mejor jugador de la temporada 2023 se lo conocer\u00e1 el pr\u00f3ximo 30 de enero."]},
{"titular": ["\u2018Hay que valorar el punto\u2019, dice Miguel Bravo, DT de Ecuador, tras empate ante Venezuela en el Preol\u00edmpico Sudamericano Sub-23"], "descripcion": ["El t\u00e9cnico del combinado ecuatoriano dio una rueda de prensa, en la que dio sus distintas impresiones sobre el rendimiento de sus seleccionados."]},
{"titular": ["\u00bfCu\u00e1les ser\u00e1n las primeras selecciones que probar\u00e1n a la Per\u00fa de Jorge Fossati?"], "descripcion": ["Ambos partidos se jugar\u00e1n en un estadio de Lima por definir el 22 y 26 de marzo a las 20:30 (hora local)."]},
{"titular": ["As\u00ed, el f\u00fatbol no tiene sentido"], "descripcion": ["No hay descripci\u00f3n"]},
{"titular": ["Historias de desperdicios"], "descripcion": ["No hay descripci\u00f3n"]},
{"titular": ["Barcelona SC navega en medio de borrascas"], "descripcion": ["No hay descripci\u00f3n"]},
{"titular": ["La Liga Pro lidera un proyecto del Gobierno"], "descripcion": ["No hay descripci\u00f3n"]},
{"titular": ["El futbolista de los futbolistas"], "descripcion": ["No hay descripci\u00f3n"]},
{"titular": ["As\u00ed queda el calendario de Barcelona SC en la Liga Pro 2024"], "descripcion": ["No hay descripci\u00f3n"]},
{"titular": ["Oficial: Barcelona SC confirma a sus siguientes rivales en la pretemporada de Estados Unidos"], "descripcion": ["No hay descripci\u00f3n"]},
{"titular": ["Cl\u00e1sico del Astillero: conoce las fechas de los duelos entre Barcelona SC y Emelec por la Liga Pro 2024"], "descripcion": ["No hay descripci\u00f3n"]},
{"titular": ["Alexander Dom\u00ednguez, campe\u00f3n con Liga de Quito, encabeza la lista para ganar El Pro 2023"], "descripcion": ["No hay descripci\u00f3n"]},
{"titular": ["Emelec recibe a Barcelona SC en fecha 10: ser\u00e1 el primer Cl\u00e1sico del Astillero de Liga Pro 2024"], "descripcion": ["No hay descripci\u00f3n"]},
{"titular": ["\u00a1El sue\u00f1o azul se cumple! Sochi y Emelec hacen oficial retorno de Cristhian Noboa al club el\u00e9ctrico"], "descripcion": ["No hay descripci\u00f3n"]},
{"titular": ["As\u00ed queda el calendario de Emelec en la Liga Pro 2024"], "descripcion": ["No hay descripci\u00f3n"]},
{"titular": ["Cl\u00e1sico del Astillero: conoce las fechas de los duelos entre Barcelona SC y Emelec por la Liga Pro 2024"], "descripcion": ["No hay descripci\u00f3n"]},
{"titular": ["\u2018Esperemos que se resuelva lo antes posible\u2019, aspira Jos\u00e9 Pileggi, presidente de Emelec, sobre la situaci\u00f3n de Miller Bola\u00f1os"], "descripcion": ["No hay descripci\u00f3n"]},
{"titular": ["Emelec recibe a Barcelona SC en fecha 10: ser\u00e1 el primer Cl\u00e1sico del Astillero de Liga Pro 2024"], "descripcion": ["No hay descripci\u00f3n"]},
{"titular": ["Alexander Dom\u00ednguez, campe\u00f3n con Liga de Quito, encabeza la lista para ganar El Pro 2023"], "descripcion": ["No hay descripci\u00f3n"]},
{"titular": ["Liga de Quito y Macar\u00e1 abren Liga Pro 2024. Emelec visita a Deportivo Cuenca y Barcelona SC recibe a Imbabura SC, en la primera fecha"], "descripcion": ["No hay descripci\u00f3n"]},
{"titular": ["Gianni Infantino, presidente de la FIFA, felicita a Liga de Quito por sus \u00e9xitos del 2023"], "descripcion": ["No hay descripci\u00f3n"]},
{"titular": ["\u00bfLuis Zubeld\u00eda, campe\u00f3n de Liga Pro y Copa Sudamericana con Liga de Quito en 2023 se acerca al Am\u00e9rica de Cali?"], "descripcion": ["No hay descripci\u00f3n"]},
{"titular": ["Fluminense ficha a un exjugador del Bayern Munich antes del duelo contra Liga de Quito por la Recopa Sudamericana, \u00bfde qui\u00e9n se trata?"], "descripcion": ["No hay descripci\u00f3n"]}
]